有冇人兩文三語外，精通多一種語言

講緊真係流利個種
有冇因為咁而係職場上有優勢？
邊種語言最搵錢？
有冇ching討論下

普通話

肺話同腎言

不了

吹簫所發出的聲音

三語包埋

甲骨文

應該日文最多？

印尼話

kimochi

識有兩個fd major 法文 德文
上年fg 搵唔到關事既工

圍頭話

目前睇就好多請日文韓文，不過香港太多人識就要睇你有冇additional skills 可以勁過佢地
其次比較多出現嘅就係德文

利申：西班牙文 major fg, 未搵到相關嘅好工

日文N1 但搵工無咩幫助 供過於求
見工問番我普通話 要通譯

日文
但日資公司狗都唔屌

日文
而家係日本做緊普通admin

精通就冇喇,但可以用俄文簡單介紹自己

日文，台語，以家喺日本讀緊高中

日文N3
不過香港太多人識，以前有日文要求嘅工舊制N2 N3都有好多選擇
而家就算請識日文嘅admin / clerk都要N1

btw 報咗嚟緊7月學西文

日文 客語（冇撚用）圍頭話（冇撚用）
學過1年德文冇興趣之後冇讀到
準備報BU個西班牙文course

咩客語
客家話？

係 識埋啲冇撚柒用嘅語言

搵唔到錢姐，都算係文化承傳，用客家話同鄉下d人傾計會開心d囉

你有冇特登去學

n3 精通

N1 只不過係mc題都唔可以話真係精通
但N3

係, jlpt個考核方法好19

冇 屋企人係客家人 細細個就耳濡目染

海南話
不過真係叫識多種語言，工作上無咩用

台語
日文
學多樣阿拉伯話就變達哥

Java

識少少瑞典文

呢個post好多巴打唔知咩叫精通

覺得起碼B2先叫精通

日文應該最冇用，頂盡入到日資做但人工可能只係高出面一兩千

Java
做一兩年野就過20k
都算係有啲優勢

做緊citi bank 完全唔關語言事

利申：識兩文三語 流利德文 中級俄文

泰文

我見歐洲B2 都係當Independent user

無C1絕對唔當proficiency

所有google translate轉換到嘅語言

Français

廢話啲其實睇人
識人跳去做securities, bank都幾好搵 霉到去做濕鳩小編都有

巴打你又係諗住報Spanish？我最緊拎番可持續進修基金筆錢諗住報下，但諗過scope, bu定columbu同睇下有冇志同道合一齊上，驚一個無咩動力

識c1唔試下睇下德國有冇咩Ausbildung 報到？

Fg喺香港識德文報LIDL開12K (份工要求德文，有相當C1既野水平正面) ，屌你老母

證明*

除咗英文 最搵錢梗係識java

另外俄文流利，溝通冇問題，狀態好嗰陣窒都唔窒同文法零錯誤，但生字比較局限傾唔太到學術時事，所以唔算精通

精通尼泊爾同印地語粗口算唔算？

利申老豆老母香港人 香港土生土長

泰文同urdu

學緊日文n4 之後打算學埋西班牙文 純粹當興趣 冇諗住對揾工有幫助 今年year1 希望25歲前完成到la

我要等BU開秋季班
7月嗰期班我成個8月都上唔到

知你講邊份 見係搞admin野都估到佢出手低無career path 費撚時報 估唔到12k都開得出⋯⋯

想base係香港多啲

有冇捻過hkuspace 個Spanish course?

有諗過佢同scope個Spanish,prefer scope多d,，shitty.畢業生有得平，但呢幾間讀完對應番個程度係？

有得走好走除非你係諗住做公務員，唔係土生香港人處境愈黎愈艱難

初學緊日文
有諗過過去
但日本好似都麻麻地

今年fg 韓文topik level6
嘗試揾緊相關工作

物價，租金合理過香港

你地不如send cv去翻譯公司試下
真係精通 流利既話

日韓 好等人用

日本物價同香港差唔多
但人地啲食肆，貨品全部高質過香港
不過日本工作壓力大

就係諗緊呢樣野
宜家喺香港返工幾開心
不過呢樣都係睇人夾公司既

識日文大把工你搵
但無特別技能人工都係低
因為你只係識日文其他乜都唔識既人

我做緊翻譯公司

德文 日文識 但都都當自己唔識 濫得黎又冇撚用既語言

想讀咩科 可以幫你問下
利申：德國死左番黎做奴隸

我完全未學過，hkuspace Spanish introductory + intermediate + upper intermediate course 讀完要 40x3 weeks,120 hrs x 3 ,Dele B1 程度，讀完都要2年幾3年...

屌

Politics同journalism有冇得諗 我見之前DW請過實習，早知大學應該開始讀德文：（bte巴打咁睇唔開番香港？

日文 加IT
可以移埋民 但日本出名做到嘔

後者ok 可去Aachen望下 先考TestDaf
C1我都有 但真正既能力試完全2個level

講埋
德國都係保護主義 你冇經驗 能力唔係最top
佢地寧願要番德國人 打後亦會先要歐洲人
亞洲人只會排難民前少少
你係香港易搵入fg工 攞幾年經驗再番過去最易

日文
N1都唔可以算識
人地多數要求business level

美乳

做記者都係咁？

而家仲讀緊b1,好似個邊最少都要c1？

法文b1，德文c1路過

一般degree b2 專科就c1
但我上年係德國果時聽番黎 好似已經轉哂統一c1
最重要係c1本身都唔難上 但b2班人出到黎太冇保證 寧願佢地讀多陣上埋c1好過
但老實你b2去考DsH都唔會高分得去邊啦 你估某某能力試全mc比人考黎打飛機咩

記者呢行我唔太熟 但RP間公司我去過 感覺就係跟本唔似等人洗到會要我地香港人幫手
Btw 機會係自己爭取 好好裝備自己 過到去點都會有人欣賞你

同上司 客戶日常對話就會見真章
N幾果啲根本冇意義 我上司都wfc 一個intwrview搞掂你

寧波話，叫做識埋上海話

N幾始終唔包oral、writing所以唔同人有N1能力都可以好參差
不過冇N1可能連interview機會都冇
同意interview可以KO曬

Cv寫自己使用同學習日文既經驗 再寫equivalent to n1
怕既就搵日資agent幫手做多個oral writing test
能力試唔係必須既 最緊要都係個人本身
Btw 唔好諗日資啦 你估日日講日文 幫架仔含撚好過引咩

其實我只係想俾啲意見
我精通嘅係西班牙文，日文神早放棄左（因為唔想入日資）

以前係pub度學識菲律賓話
可以傾計同聽得明 但冇撚用

思路正確 巴打加油 有機會教我西文 將來番德國有用

C++

英文都精通唔到